港媒：北京似已做好與美國攤牌準備

港媒：北京似已做好與美國攤牌準備

香港明報今天刊登短評，猜測中國可能已經做好與美國攤牌的準備。

短評指出，在美國對2000億美元中國商品加徵關稅生效之際，中國政府發表「中美經貿摩擦白皮書」，是貿易戰開打以來，中方對美國指摘最全面的回應。

昨天，中國多個部門高官又一起召開記者會，宣稱拒絕美方「把刀架在脖子上」的談判。同日，中國又拒絕美國軍艦進入香港。

短評並指出，中國外交部長王毅昨天在紐約出席聯合國大會期間的連串行動，外界較少注意。

短評轉述新華社報導指出，王毅先後會見了10多名各國外長，只有見英國和澳洲外長時強調「應約」，即對方主動約見，似含對兩國附和美國的警惕性。

短評表示，王毅的重頭戲是會見美中關係全國委員會、美中貿易全國委員會的負責人，而非會見美國國務卿。期間，他批評美方在新一輪對話前夕啟動更大規模單邊徵稅行動。

短評指出，自從中國與美國展開貿易戰以來，中方一直忍口不出惡言，但這一輪攻勢，話都說得很重，不知是否意味做好了（與美國）攤牌的準備。

曬佢冷

開打啦

侵侵:全面徵稅

即係點？

認輸

總之中國又贏

維妮快d打鳩美國佬啦，想睇下贏國幾大鑊全牲

WW3 is coming

跪住攤

沒牌了, 不打了

制裁多幾個中共既官，到時你咪又係死晒狗咁奶美國屎眼囉

快d攤牌
走數正契弟

可唔可以唔啦香港落水

取消香港政策法

係亮劍呀

終於亮劍啦

血濃於水

香港最後都係輸硬

跪低？

唔係啦
做乜都好，一定係最後贏家

王毅原文好強調有得傾
我自己覺得係比之前軟化咗
日月報咁寫，可能係對內（港豬）吹勁啲費事冇面

陸外長王毅 批美沒誠意談判

工商時報【黃欣╱綜合報導】

中美經貿談判暫時中斷，使得貿易戰局勢更加險峻。中國國務委員兼外交部長王毅昨（25）日會見美中關係全國委員會、美中貿易全國委員會負責人時強調，中國無意尋求貿易順差，也願意通過協商解決貿易不平衡問題，但美方在新一輪對話前夕啟動更大規模的單邊徵稅行動，「只能說明沒有解決問題的誠意」。他強調，中方願和美方重啟談判，前提是應建立於平等和誠信的基礎上。

根據中國外交部官網的新聞稿，王毅針對美於24日起正式對2,000億美元中國商品加徵關的措施，提出抨擊，他表示，徵稅的時間點正好在中美新一輪對話前夕，「顯示美方沒有解決問題的誠意」。中國將繼續堅定深化改革、擴大開放，中國仍然是發展中國家，需要根據自身國情有序地推進改革進程。

同埋唔俾軍艦入黎係因為凍結共官資產
咁寫係spin到個原因變咗貿易戰

短評指出，自從中國與美國展開貿易戰以來，中方一直忍口不出惡言

中國或成最大嬴家

e句既意思係咪指 未展開貿易戰以前 中方都不斷出口惡言

禁運啦

香港做好與美國攤牌準備未?
聯繫匯率仲要唔要聯繫?

平等和誠信

若言屬實 中國或會成為最大贏家...

解放軍來我帶路

亮劍

亮劍未

啱 !
快啲射導彈打柒美國佬！
整次９１１佢嘆吓

快d宣戰啦，又可以簽多次北京條約

屌你，我買左好多花生睇亮劍，而家算點

為美軍帶路的日子終於到

快開牌黎比大家睇下中國有乜料到

睇死你中國唔會有好多牌係手啦,仲攤牌

一於打柒美國
驅逐所有美國領事大使
取消美國關係法

瘋狂亮劍

又唔畀軍艦嚟？
唔記得上次唔畀人嚟嗰時點呀

成篇文都好小學雞行為

人地一拎你d高官資產出黎
我驚你要衝去含trump trump

美國佬一口氣ban 晒 阿里巴巴 中興 華為 在美國生意 咪全部跪低

【中美貿易戰】中國國務院宣佈降關稅至7.5% 減輕600億支出

中國國務院常務會議宣佈，決定從11月1日起，降低1585個稅目的進口關稅稅率，總水平將由上年的9.8%降至7.5%，今年關稅措施預計減輕企業和消費者支出600億元人民幣。

國務院常務會議亦決定，適應產業升級、降低企業成本和群眾多層次消費等需求，決定降低1,585個稅目工業品等商品進口關稅稅率。將國內市場需求大的機電設備平均稅率由12.2%降至8.8%，紡織品、建材等關稅平均稅率由11.5%降低到8.4%。而中國紙製品等部份資源性商品，平均稅率將由6.6%降至5.4%，並對同類或相似商品減稅。會議決定加快通關便利化進程。今年11月1日前將進出口環節需驗核的監管證件從86種減至48種。

會議指出，應對當前錯綜複雜的國內外形勢，保持經濟平穩健康發展，要在持續擴內需的同時，堅定不移擴大開放，實施更加積極主動的開放戰略，營造更加公平便利可預期、更有吸引力的外商投資環境。

要深化「放管服」改革，在負面清單之外，外資與內資一視同仁，實行各類所有製企業一致的市場准入標準和以在線備案為主的投資管理制度。將符合條件的外資項目納入重大建設項目範圍，或依申請按程序加快調整列入相關產業規劃，給予用地、用海審批等支持，並加快環評審批進度，降低物流成本，推動項目盡快落地。二要擴大鼓勵外商投資範圍，將外商再投資暫不徵收預提所得稅政策適用範圍從鼓勵類外資項目擴大至所有非禁止項目和領域。三要大力保護知識產權，進一步規範政府監管執法行為。

不要粗暴干涉我國內政
難聽過粗口

係打，打飛機個打

又係啲講咗等於冇講過嘅嘢

已經影左set 維尼跪地照?

除褲未呀？

又係王毅呢隻狗雜種

有線支拿組問左個支拿國際關係教授話冇計可施先出d萬字白皮書，對人冇攻擊力的

去到香港媒體都有得唱好

有午餐肉有西屌

邊有WW3

如果中國開打就萬國聯軍

中國跪低就黑船事件

點都要死

AOC:打城堡好啦 唔好打城鎮中心

侵侵心諗驚碌撚咩

【中美貿易戰】中國國務院宣佈降關稅至7.5% 減輕600億支出

攤牌了

原來攤牌投降

人地加你關稅
大陸就寫幾萬字白皮書，打個飛機當還左擊

問題係你有咩牌可打

而家好似鬥 J 長，但支那唔知自己陽萎加人地食偉哥

直接開佢波啦祖國...射幾支核彈等老美知道中國人既利害!

好多奶共廢老話就算粉身碎骨都會愛國,日日企响銀行門口支持中國股份...
叫晒佢地做紅衛兵,做先鋒!老美實知驚!

其實中共都係拖 睇下中期侵侵會唔會輸
應該暗地收買緊美國d商家 華爾街

唔出王牌習總唔會驚
凍結所有官員及家屬資產、取消綠卡

支那投降

等埋美國中期選舉，如果侵侵大勝，支那含涙除褲菊🌼

緬甸都唔敢郁，你敢同美國攤牌？

乜「把刀架在脖子上」 時可以叫攤牌咩？

支持世一中國教訓洋鬼子，橫掂都係，直頭一口氣向哂美俄英宣戰啦，三個小國係度阻頭阻勢

攤得未 就快星期五

膠官d屋企人送曬去美國，點亮劍呀

中國仲有邊把劍可以亮？

頂撚左半年都黎都係咁堅決話唔傾唔傾
點知美國一話凍結資產同制裁支那官員
一個禮拜都無就咁大動作

打台灣啦

咁快就攤牌

被攤牌就真
老美講明黎料

觀音土將會全面進場

如果咁落去,中美會否斷交

侵侵葵扇同花順 你搵咩同人攤

根本無得玩，記住貿易戰唔係侵侵一個人決定，民主黨都附和，即係侵侵輸 貿易戰都會繼續

投降輸一半

無知一問，中國仲有牌咩？